其實碧咸當年係咪9斬

有波就斬上去
前場10次得一次半次拎到
點解唔地波短傳上去算

長傳 急攻

現代的足球整體戰入手wor

7旋斬

你就9斬

粒波快都算
仲要落西玩死隊友

咁你解釋下

曼聯嗰陣係
英格蘭同皇馬唔係

追撚住朗拿度隻腳/雲佬個頭來斬

唔算,

碧咸斬咪七旋斬 其他人斬咪鳩斬

係，廢柴嚟嘅，等於依加靚仔版連加特。同衝鋒廿一裡面個櫻庭春人一樣，得個樣

係呀
佢鬼知個前鋒跑去邊

佢好彩係皇馬遇到大哨夠快追到個波
唔係既話只係楊格之輩

佢射罰球有7成入又點睇

學界都不如，連登仔屌打

9射
不過一定冇7成

當年C朗係曼聯都係靠咸爺係咁斬畀佢
先至入到咁多波

約基高爾直頭合埋眼頂都90%入

去到皇馬都係

7旋斬緊係7斬
邊得黎9斬呀

打nba呀?

當年碧咸練波好似係射車軑

解你老母䆁咩

咁你想講當年定依家

呢兩球真係CHI撚線，唔洗猜唔洗組織，一腳斬上去搞撚店

題外話 覺唔覺咸爺把聲同樣好唔夾

其實碧咸係呢個年代踢會踢433右中場定右閘

楊格其實好撚勁。。 唔好影衰佢ok?

fifa?

佢一定控去前面先砍到
標佢波逼佢one touch就得

佢係企係邊線既playmaker ..

下下餵到埋小禁區求其合埋眼撞埋去都入，我阿婆去打前鋒分分鐘都開到齋

都係 佢當咗斬罰球咁斬 有人迫佢 佢就無咁多時間比佢推前睇定斬

踢龍門啦，斬波咁勁，大把龍門球佢斬

你睇佢望一眼先起腳，咁你話係咪鳩斬

向前衝撞到個波就有

當年佢臨離開皇馬之前真係好撚型, 卡比路想drop佢但成隊就踢得重差, 一放番佢出黎就勁到仆街, 好似想入波就傳中就會入

佐仔個位

TAA=呢一代既碧咸

咪玩啦佢斬波勁者，足球智慧未有佐仔個level 踢佢個位

靚仔10次斬一次靚波=勁
連加特10次斬一次靚波=弱智

佢右路斬波超準，條友唔係單靠個樣搵食。

BTW 車仔舒耶樹斬波都有咸爺咁上下，不過就左腳打右邊。

碧咸廢過佐真奴 笑死人咩
進攻同防守都好過佐啦

講緊個腦

踢波使唔使做IQ Test 妹下妹下叫有腦咩

咁佐仔個位係食腦呀嘛

其實碧咸係因為靚仔underrate左
踢波勤力肯走 傳中罰球呢2樣分分鐘係all time No.1

碧咸都鳩斬 咁仲有邊個勁？
都話撚左 00 後 戇撚鳩架啦
真係連 連登都唔想上 見到呢啲弱智post

我意思係碧咸都唔見得冇腦
斬上去準使乜好似佐咁妹黎妹去先傳顯得自己有腦

其實根本2個rank既球員黎
一個拎過世足定歐足第2
一個車仔都企唔穩正選

最起碼要比都用布斯基斯/卻奧斯啦

冇話碧咸冇腦，但佐仔係有腦過佢
唔岩位就係唔岩位，佐仔個位要現身指揮隊友傳波，控制節奏，呢啲恐怕唔係碧咸擅長既
碧咸踢右中場似de bruyne 或者右閘taa咁斬就差唔多，上面搵佐仔黎比都唔岩位

當年嘅曼聯咁撚勁

正選球員會差得去邊

唔講以為曼聯只收靚仔唔睇技術

睇你點定義鳩斬

1，有波就斬去小禁區？
2，有波就斬去小禁區，但係準繩度低？
3，有波就斬去小禁區，準繩度高，但係傳球成功率低？
4，有波就斬去小禁區，準繩度高＋傳球成功率高，但係轉換入球率低？

我就覺得鳩斬係2
而碧咸算係3

碧咸其實踢過中場中 而且表現幾好 有d似派路
首先本身佢長傳已經好 勤力走動打中間又唔會出現佐仔眼神防守既情況
佢踢右中場為主係球隊際遇
曼聯時期中間有堅尼+史高斯
皇馬時期有施丹+馬基列尼
到生涯後期其實佢開始踢中間表現唔差

屌，你啲00後識咩丫

事實上佐真奴基本功一定好過佢

有冇出倒掛金勾

2次世足第2基本功差過佐真奴
你00後？

佢招獨門傳中可能係史上第一 罰球頂級
加埋體能好 肯博

唔睇樣已經係世界級
睇埋樣就才色兼優

笑L死
點解會拎佐真奴去比

時代變，踢法都變

好難跨世代咁比較球員既能力

就好似
碧咸面對逼搶足球會無咁多時間同空間畀佢控定望準黎斬

朗拿度面對防線收窄啲速度同體能優勢發揮唔到

睇下丙朗轉變就知，由又快又怪變成駁腳，制空，搶點
而小花唔肯變就搞到波皮都掂唔到，點扭？
粉字單純個人睇法

我dllm

其實唔難 個心定D 就射到
我睇住個GIF半日都識晒

啲西正到

佢視力好好

第一球傳中靚到仆街，又難傳，亦難射，冇咁上下級數都射唔入

呢個我認同
90幾碼都睇到條友係邊

d人淨係話佢七旋斬
其實係千碼眼

係呀，靠鳩斬，斬到英格蘭同曼聯隊長返黎做，皇馬，ac,psg個位都係靠靚仔同鳩斬呃返黎

7成？

美斯12m都係7成

Miss?

落點靚到咁都話鳩斬
樓豬真係on9仔黎

嘩仲準過 ONeal射罰球

踢法陳舊

除咗斬佢老味 同 罰球 仲有十二碼 之外好似冇咩過人之處

當年畀佢控落地睇哂位再拉弓斬 而家你未撚控落地就畀人逼甩咗

而家傳中出名嘅閘 單講斬波應該都做到 只要有嗰個空間同空檔

成功率高既話玩哂啦

第一球難射到仆街 落到咁西咁行 鳩篤一定撻Q

呢度有佢早期D 片

beckham 後生並唔係大家諗到咁慢, 基本中場推進同cup波佢都好穩
同埋佢d 長傳/橫傳可以唔洗控即斬
所以唔係話標就標到

覺得以前啲足球好睇啲.....

留名睇樓豬斬球黎睇下

果個時代既足球 夠晒啦

佢決定係好快, 唔係大家想像到一定要放定先斬到
佢早期好多時打中間或者移入中路造波, 唔係一定企死條邊

GIGGS 晚年改打防中, 其實防中BECKHAM 比GIGGS 更加好
可惜賣走左

你講到小花好似今年唔係西甲神射加助攻王咁

連呀叔都讚好

痴線，三冠王重要成員，歐洲最高水平身份比人話鳩斬。
費格迅講過，佢最勁除左長傳，仲有閱讀比賽能力，即係預計球員點走位，姐係肯定唔係鳩斬囉！
同埋佢係好撚勤力，果個年代需要長傳佢先練，比著需要其他能力，我諗佢都會練到唔係最勁都會係高水平。

朗拿度

Yes.... 最重要嗰樣嘢係碧咸無限體力.......

後生果時識落底

事實係

點撚解會有人回應呢d垃圾問題

9981

碧咸都算鳩斬？

有場英格蘭對唔知邊隊 好似德國
臨尾2分鐘咸爺罰球絕殺追平 然後佢歡呼果下把聲成個bb仔咁

絕殺希臘出線？

一眼關七

跳左句

我覺得如果擺係現代
佢都可以踢到類似沙比阿朗素咁

樓主：鳩斬

係
晒左個樣
把聲好尖好高

人夾人o既o者

樓豬咁鳩叻 斬嚟睇睇先啦

右中場呢個職已經絕左種
以前重有右腳右翼鋒，左腳左翼鋒，依家都變晒逆腳要入波，有冇歷史學家講解吓幾時變成咁

喂 撚樣 拍片黎睇下

大哨係皇馬果期唔係最快啦，不過佢企位靚破越位，同埋碧咸閱讀到佢跑位姐

手擺都冇咁靚俾你叫做鳩斬

因為美斯，洛賓囉，打打下成日扭入中路入埋波，同埋碧咸年代中鋒太強，比人針對自然要墮番後拉空個位，慢慢就變到翼鋒重要過中鋒

樓主去英超9斬斬得仲好

佢企咁邊咁後，有咩可能會可以下下標佢波逼佢
你逼佢波咁不如 逼個正前

就算美斯淨企係中間，波皮都懶得掂
對面都要專登收縮個陣型防佢

你粉字既睇法根本唔合理，美斯係無變，但佢係西甲神射+助攻王，何來掂唔到波皮

好撚地地拎佐仔黎比做乜撚
佢個位都大撚把人勁過佢啦，比閪咩
攬撚住佐仔好似有寶咁

唔係我拎先，你睇清楚啲

屌 太快正評
楊格勁過佢
傳波罰球都唔錯 仲要有埋速度

好似係喺摩連奴之後，inside forward先迎嚟大爆發？

其實係現今足球既防守好左好多，打整體
你睇返碧咸果兩球，就算佢斬得幾靚都好，個正前比人夾住，根本都無可能接到波，其實主要都係靠對手失誤

果兩個gif 其實只要對手頂到，就即失控球+反擊

改變應該由 哥迪奧拿 開始

哥帥強調壓縮對手空間，控球唔可以咁易甩，務求壓到對手入哂禁區，咁即使失波 ，對手都打唔到反擊

控球傳球要唔甩，距離一定係要近，所以兩翼要移入中間做比隊友做傳球對象

但問題黎，兩翼移入中間，對面一定好密，因為成隊都要求 傳球 敏捷一定要s級，所以根本無高佬，無得斬落去

所以佢既戰術亦要求善用球場空間，拉邊由兩閘負責，用黎令對面散一d

你睇返果兩張圖，個左閘位方圓10米都無人而佢亦無諗過上去迫，依家點會咁守

好撚多死獌狗入哂黎打飛機

講得出粒波快都知你無撚睇過波/唔識波

葉師父, 唔係咁易架

唔係

你講嘅都冇錯
不過講到inside forward始創者一定係摩佬

係 杜夫+洛賓

9981斬

摩佬第一次車仔時期
杜夫踢左翼 洛賓踢右翼

自從10-11個段時間
個個玩fifa pes都係cup大位射
從自全部都用逆腳

真係巴塞既朗拿顛奴同美斯係最先發展逆腳inside forward
玩超舊版Football Manager 0幾年果d都重係左腳打左邊右腳打右邊，靠兩邊中場傳中斬波，但唯獨巴塞有個朗拿顛奴係右腳打左唔會傳中而係直傳或扭入去射(雖然遠古fm做唔到inside forward效果但真人的確係咁)，果陣時年輕既洛賓都重係主力打左翼

一個技術唔出眾 速度又唔快既球員 竟然可以係唔同強隊立足 踢到接近40
靠既唔通係靚仔咩
因為佢傳波同死球真係好撚勁

斬波斬到射波咁既速度真係無邊幾個做到

根本無得防

可以參考依個

樓主真係笑你on9都費事
波都未識睇，反擊/長傳急攻聽過未？

你打整體小組，人地截到你波打反擊，一個長傳由傳波到入波可以只係5秒內嘅事，你仲响半場on99 睇緊波。打反擊仲同你慢慢搓咩

就咁講出波 有人做到咸爺既質素 已經可以製造到多唔知幾多入球
睇番而家D人既出波9到咁就知幾重要

有冇人有當年碧咸助攻數據，想知一季有幾多

係依個年代 出道 應該要轉踢閘

問費sir 費sir賣佢係咩原因
時代轉型

話明曼9

如果把聲正常， 退休後應該拍埋戲了

少左句 踢法陳舊 喎清

碧咸入個啲生波都好撚靚架 滑翔式咁

傳中唔知，但罰球一定唔係all time no.1

包皮都得 朗拿度會唔得
美斯波皮都掂唔到

7成省人牆就有

你記錯咗喇，係防中位冇人用

洗撚咁認真咩上連登
條傻鳩一定波都無踢過

其實真係有拍, 不過係客串

其實大哨都係9衝、細哨9扭、奇連士文9頂、舒利亞9入之麻

同洛賓一樣 黎黎去去得一招
但呢招已經屈到你仆街

激撚到咸爺開連燈acc
學埋中文屌你

中場去邊路派牌,
但又俾佢屈到

費格遜都係鳩教，

所以碧咸都係鳩斬

佢既技術喺今日既足球只可以打防中
不過要中場中或兩閘收中間補位

夾咗隊友個波12碼點落，走去12碼點搵食架！

罰球唔敢講
有好幾個都好勁
但傳中真係世界第一

老老豆豆 阿樂d波斬得好過佢

葡萄牙都係

其實d 球會搵佢踢都係想賣波衫

佢正職係model 黎

第一球睇直播大叫左聲
記得皇馬好似要贏3定4球先攪掂

幫唐老鴨配音唔洗加聲效

真路拿

好快連朗拿度細哨都係垃圾 鳩跑鳩扭
跟住屌埋拖舟無速度扭完都追到

現代足球的確有
當然事後孔明就會咁講封死碧咸

早幾年曼聯低迷果D先叫9斬

當年大哨 雲佬魯爾多得佢唔少
07年係皇馬都逼到卡比路要用返佢先贏到西甲

最後差一球

斬先勁

準咪唔鳩
唔準咪鳩

基本啦
㻴聯喎

唔落腳趾公西唔通腳面射過去易拎啲？

接波果班世界級會唔識接落西波？

曼聯時代或皇馬時代
佢同雲老真係好夾

願聞其詳

而家出道嘅話會打緊右閘

全世界都搶呢類閘

剩係身價都》80m

可惜奶共

無速度俾mbappe個D玩死

吓，以一個打翼嘅球員嚟講
佢又唔快突破盤扭又唔勁

斬波出波能力唔勁費蛇仲會擺佢上場咩

佢場上就係靠邊線斬波死球生存
呢樣都冇埋你估真係靚仔大曬

btw,個陣歐聯決賽對拜仁補時斬兩個角球就杯咗應該係最經典

美斯，C朗退落黎點算

摩佬車一
Half Space， Cut inside wing forward 既堀起

連加特波都未斬得起

現今足球仲邊有呢啲波睇 足球根本退步晒
仲有一球佢長傳俾施丹 施丹諗都無諗直接邊走邊射 勁撚到 啲人仲要話施丹成世死好命 唔係球王 你叫屍朗 美欺射到咁先算喇

拖舟真係痴撚線
點解依家D人訓練多咁多配套又多
但技術反而無舊人咁勁

以前睇過d數據
話碧咸除左助攻同罰球之外
其實佢最勁係跑動
跑得最多係佢

睇前幾版有人拎佐仔出嚟講
真係cls

讚以前唔洗踩依家喎
根本成個踢法完全唔同
你叫以前班大帝玩依家既全場緊迫 半場冇氣都似

美欺又咪散步球王 咪玩啦

仲要左腳射 癡撚線

係

好似當年有人tactical view 睇， 呢個係其中一個Beckhsm踢完鍠返唔到英超養老其中一個原因

普遍依家D人體力, 速度係好過以前好多
但十幾年前D人射術, 罰球, 傳波真係勁過依家好多

咸爺同加利仔最勁就係45度都可以有落底嘅效果
你隻閘標佢咪有空位落底
球王片好多都半場多兩步就斬，真係冇理由下下都press架喎

好似就係把聲畀人屌到仆街

咁C朗應該係9射，美斯係9傳

印象中佢喺AC 好似都係踢中場中

好似對薩拉戈薩，呢d 靚波咁多年都記得

你老母
你班狗真係個撚個都一鳩樣
波台,感情台, 財經台出垃圾POST

好似係psg踢過閘，一野後場斬去前場 屈到

快 快條撚咩00後

咪玩啦

第一
後生beckham一d都唔慢
係唔快姐 但唔會係慢
佢走動workrate好高

第二
Arnold Kimmich 呢d又好快咩
靠整體防守 防中補位就填得番個位

btw, Big咸 Crossing應該接近史一級數
可能比起C朗既頭槌， 美斯既盤扭更接近史一

朗好似上年對獌射過一球

佢cover既位應該同以家kante差唔多，之前踢皇馬都係跑最多，講緊係尾期。
麥巴比呢類變速加後生，其實有邊個夠佢快？只能夠包佢

fm以前inside forward效果好過依家
run with ball/freedom最高, through ball&crossing&long shoot最少
就會係咁扭入去
依家電腦用美斯inside forward可以一季入唔到10球

淨係斬波準,有罰球/體能好, 已經穩坐正選
不過唔會踢右中場咁解, 應該係防中/右閘呢d

點解咁多負皮但又無人講反對意見
留名學野

睇返比利、馬勒當拿、告魯夫
真係覺得係外星人踢波

你所講既退步係觀賞性，但整體實力一定比以前好
依家既足球講系統，紀律，效率，體能同身體質素
以前既足球會俾現代既迫搶屈到仆街

第一代迫搶係70s荷蘭叻全能足球
其實都係屈體能
由米高斯,告魯夫,哥狗一代傳一代
仲有呢種dna
幾十年影響全個世界足球潮流

但當年既球員既體能同速度絕對唔可以同依家同日而語，始終現代科學化訓練真係勁好多
加上依家要求球員十項全能，後衛都要識cool波，你見依家清道夫絕左跡就知
當然觀賞性差左啲就真既，始終依家好難好似以前朗拿度咁一個扭幾個過埋龍門入波

佢人生最後一場歐聯
後備落場
對面要特登搵人man mark住佢
但都斬到兩球靚波

其實講得啱
近呢十年防守進步好多
下遊泊大巴唔洗講
豪門都唔淨係只打一套進攻

打守勢波好多時連中場都唔搶 等你傳失
失控球一反搶唔到就成隊準備回防
陣形整體移動

後防唔靠邊路唔拉散
你斬到幾靚都冇用 成隊係禁區等你

正確，加上所有球員既體能，速度同力量都比以前大幅提升，好難話一斬個前鋒可以放甩幾個後衛
睇下依家宇宙仁啲球員個個都大隻到仆街就知現代足球轉變真係好大

粒波裝左自動導航
鳩斬都追住個前鋒

個波一落地食西又彈左隊友隻腳到

又勁又靚仔
完

現代球員整體體能好
但十項全能球員邊個年代都有
碧根包華由攻中打到落自由人
咪哥狗最愛果種用波中堅
仲要係歷史no1果隻

碧咸跑得慢
依家出道都唔會冇人用
最多咪踢右閘
搵個人幫佢包位

以大哨爆炸力同盤球能力
係今日一樣可以扭到龍
90年代或之前係慢
但近十幾年差距未到咁大

現代的足球整體戰入手

美斯唔係狂扭幾個咁入波咩

根本練咗好多次
咸爺一準備攞波最前嗰個就搵位入楔，後柱嗰個搵位執second
無位斬就睇最左邊嘅傑斯，一係等後上嘅加利仔
成套系統一定係練好撚多次先做到咁嘅效果

呢句野出現果時咪就係呢隊皇馬果期

黃金右腳都鳩斬

碧咸絕對唔慢，佢既體能同跑動距離喺當年絕對係頂班，但以前既十項全能球員係好rare
但現代足球個個都要求十項全能，連前鋒都要落到中場線後幫波做防守，後衛又要識傳控射
我都認同大哨喺現代都會係頂班球員，但成就未必會有當年咁誇張同埋未必會有咁多空間俾佢show腳法，好似上面巴打咁講，近十年整體系統性既防守勁左唔只一班, 去到娥眉月已經四五個肌肉佬包哂位
可能呢一代既足球係最適合丙朗呢一類既身體質素王

宜家斬波接近碧咸應該得迪布尼

你睇摩連奴個套都比人睇穿晒,而家多數都係巴塞/拜仁式踢法

1:12個球痴線

前場防守
呢個年代會瘋狂搶迫
所受的壓力係好大

後防能力
以前的意甲係最強
今時今日都無後防比得上Nesta,Cannavaro
更何況Baresi,Maldini
當年又可以踢得矛好多
從後鏟都唔會紅

所以整體黎講
入波的難度應該都係差唔多

大部分時間都可以將個波放去龍門同前鋒嘅中間，咁都叫9斬？

斬到咁靚都可以話對手失誤就知道可以唔駛睇落去
對手頂到就失控球權＋反擊呢啲直頭廢話
皇馬三連冠咪又係靠C朗不斷頂
馬體防守同反擊夠勁咪又係俾C朗頂爆咗
利物浦場場幾次Arnold 45度突然斬入去禁區製造混亂
呢啲擺明係教練按照球員專長而製訂出嘅戰術
俾佢講到係對手失誤唔識夾住對手中鋒

就算俾對手頂到唔識搶second ball咩，一定俾人反擊
兩翼移入中間摩佬第一個玩到屈人機
但完全唔係咩密唔密集事
而係因為當時球壇仍然流行平排442陣式
冇人識要點守呢堆inside forward

而朗癲係第一個玩內切翼玩到完全係戰術核心，洛賓杜夫仍然只係支援作用
但朗癲關哥迪奧拿咩事
成大篇文得一樣啱就係由哥迪奧拿帶領起嘅戰術潮流
就係兩閘壓上甚至變成翼鋒拉開空間
呢個就真係回應緊上面個留言問點解冇咗右中場
因為右中場拉闊球場空間職能轉去由閘位做

碧咸之後已經無人好似佢咁夠膽中場線或三閘線咁斬入去，個個都落底出唔到就猜返出嚟猜嚟猜去

90年代溫布頓班癲佬軍團就9斬啦！

冇人學到呢招了
呢招已經失傳
七旋斬只此一家

而家好少人識中場邊附近弧個波入禁區，係有反西個隻係最撚好頂

大佬，你當人地曼聯傻嘅咩

後場長傳仲要岩岩好落係腳前一兩步, 個波有西落地果下唔會彈到好遠, 製造埋空位一射就搞掂

全場奔走永無走漏

講真 依家搵返咸哥出黎斬波加射罰球斬仲得

戰術唔同呱 以前個人技術多 自從疤出現傳控足球 鳩搓成場就唔同哂

點解無人貼呢球

雲佬表示一頂就入

配點數配係唔同地方啫

李斯特城都可以拎冠軍就知依種踢法幾有用

快攻 一個大斬 D後衛同前鋒就係到賽狗
又拉衫又捉褲 又唔跌先好野

逆足翼係摩佬轟一期已經玩緊
最多你話未算普及
之後慢慢演變過一排係逆足playmaker 打邊 但入中間追波
例如轟時期既馬達 鏝初期既D施華
但都係唔關哥狗事

牙咸最勁係佢俾波係俾位唔係俾人
準到癲

點解之前巴塞可以贏到皇馬6條A

法比

有冇諗過接佢波果班人係咩人
全部把握力99 速度又快

碧咸如果重係踢緊
邊有人拎到佢D波
跑都廢撚事喇

呢度啲老屎忽不願面對 現代足球喺防守上嘅進步

碧咸生於呢個年代 應該冇乜機會畀佢打翼位 最後應該會變閘/中中

前場邊線嘅速率要求而家高太多 而家邊有咁多機會畀你一吓斬上去 咁多快又大隻嘅中堅 防守戰術又多 斬到都冇咁多位畀你攞個波

所以你見閘上去overlap 再落底斬 / 翼內切 / 中中入half space拉位先係而家進攻戰術重點

年代唔同咗喇 長傳急攻做唔到主戰術喇 planC D打奇襲都仲有機會嘅

真 兩個無頭槌都入好多頭槌
高爾咁敗家都試過爭神射手

祖記都係

罰球都有人爭下 P祖個d
Crossing真係諗唔倒 覺得Pirlo都差咁d

猛虎衝力都可以射球

咪on9 喇 係人都知唔可以比碧咸睇定黎斬 你估個時無搶碧咸
碧咸唔通比人迫都斬咩

無錯
其實美斯IQ都唔高
咁佢勁定唔勁？

正解，唔係因為戰術唔同咗，係因為根本已經冇乜人有咁嘅功力

K角位傳中 而家閘全部做呢樣野
你守佢 標波定唔標波好
中場斬入去 係你四五個人頭頂飛過 你追到咪追

波皮都掂唔到，都可以西甲神射手加助攻王
美斯一定係用念力踢波

其實踢波視力唔係重點
當然都唔好搵個盲既去踢
但重點係球感
唔記得邊個外國節目請過C朗做嘉賓
佢一個球員熄曬燈伸出不見五指既環境
開角球果刻係開著燈，開完立即熄燈。
C朗都仲判斷到個波來勢volley shoot 入左籠

而家逼嘅速率同以前差幾多

喂，踢英超未？

因為一來唔一定全部夾
二來無過A係防守型

你迫咪搓 唔迫咪斬
碧咸要幾個機會斬波就夠
有睇開獌就知 佢可以成場穩形 突然間斬到入去就入波

你有本事迫足90mins 唔好比機會佢斬

佢仲有樣嘢勤力嘅就係跑動距離
好多時都係隊裡面頭二位

再講 三冠皇有一半係咸爺斬返黎

擺都冇咁靚

傑斯99年差唔多坐足一年 靠哂右邊 個時無人理布隆斯基
側哂右邊打都仲得

其實依家隊隊死守，戰術又準備變番兩翼傳中，所以依家碧咸出山應該有球隊要

條傻仔屌完你自己咪又係斬唔到

右閘 應該幾勁
傳中世一 體能世界級
防守都唔算差 到佢要踢嗰個位自然就練到

咁呢球其實係唔係算斬得差

碧咸史一
TAA史二

但冇人知咁樣逼佢會唔會又令佢產生新踢法

擺明啦 預視到 「 覺唔覺細哨 其實成日鳩扭 吹大左？」
其實 有啲似 以前細個覺得 告魯夫唔勁咁
其實擺落現代 至少同摩笛 差唔多

踢343畀個右中場佢踢都得啦

佢啲七旋斬呢世都冇人超越到佢

唔識波咪差囉 識波就知幾勁
長傳唔係俾到腳 係預你走動 射埋

派路都係沙比 史高斯 個啲 後面長傳 擺幾廿碼到角je
由側面擺入禁區 最多最靚 最遠 都似係佢 底都直接唔洗落就出到波 其實好撚唔簡單 識波先會知

碧咸令人知 咩叫斬波 史一今日比樓主當垃圾 地底泥

得兩球

但唔係左腳

我年代係睇2R 拖舟大 同而家所有球星比 都仲係贏晒
淨係講觀賞度 實用又華麗嘅腳法控球 射波傳波 都係當今無人能及

又有連登球王批評球星踢波
真係唔明點解你啲連登仔成日都咁有自信出嚟屌鳩啲專業嘅

仲好似有倒西
最高點落個時係垂直
加拖舟預判得好

咩專業呀 世界級 元老級啦
緊係啦 視野狹窄 連真波都未必識踢
廢些少佢都唔識啦

肥西宅男討論選美.jpg

傳嘅靚 射嘅仲靚 唔浪費咸爺嘅長傳

BTW雲佬同拖舟朗拿度一睇就知兩個層次

雲佬唔係唔勁 但拖舟同朗拿度都球不著地 幾層樓窩你射埋去 好撚唔簡單

大細哨 加碧咸 係令全球好多人 愛上足球既始俑者
就黎都要比人鞭屍
唔知佢真心 定假膠

七旋斬虧既

阿諾傳中同罰球都屌打碧咸

派路又係9斬？

下下準到放個波落你腳下都叫9斬我就真係冇野好講

佢本身唔係預拖丹直射掛
岩岩好過左前面2個人既頭去到佢既左腳
準到癲

真 好快俾人話死廢老

其實斬波要預測隊友走位路線
其實冇返咁上下大局感同球商都唔可以捉得到條路線
樓上講話同佐舒服比較 唔係話佐踢法唔聰明
但唔覺咸爺同佐差好遠囉
個人認為 長傳勁既球員冇返咁上下大局感同球商唔會踢得好

咸爺靠樣搵食
冇左樣根本冇人留意佢

有睇
記得有幾集
有集講頂波

真
細個好鍾意睇大哨
好似粒波一交比佢就入硬咁

你真係以為自己串D就岩哂咩?
第一:你睇返果兩個gif,我無話佢斬得唔靚,但唔係左中堅判斷失誤根本唔會比中鋒拎到,兩球都要中堅失誤
第二:你話執second ball,有無睇到左閘係空哂(兩個gif都係),只要大家清到向左邊,基本上左閘就無壓力組織攻擊
第三:你用皇利做例子,佢地有幾多球係由中場斬入去而唔係壓縮對方空間係底線/禁區邊線斬入去
第四:依家我回應既唔係邊個做第一個玩內切翼, 而係咩時間令右中場消失, 04年你講都摩佬令到右中場消失? 09年曼聯都仲玩緊442喇
第5:我成段提都無提過朗癲

首先碧咸一定唔會10次先斬到一次靚波
其次連加特亦都唔會只用10次就斬到一次靚波

醫療斬

瞓地球員馬上康復無事

咸爺老咗之後少有同人講手
準到入哂血

7成斬

七旋斬原來除左進攻，仲可以回血

唔明對家球員做咩咁燥
自己隊友傷左咁痛苦，咸爺幫手醫翻好令佢企翻起身，點解唔感恩

傷左個個又係，人地唔收錢醫好你，多謝都無句？

諗起華倫西亞雙翼齊飛

你唔覺美無大哨咁鍾意扭過龍門？以前個年代D人好鍾扭龍

扭龍門重有chip波，依家真係冇晒，以前純技術球員真係唔駛理防守同體力訓練，依家前場翼鋒要跑到去自己禁區附近防守，依家純10號踢到識飛都只會變James洛迪古斯成為人球

James真係

如果碧咸咁樣斬鳩我
真係咩病痛都冇晒

但唔好忽略一點,而家啲人唔(比)玩波,唔代表佢地唔識,
佢地玩起上嚟可能一樣好勁
同埋而家既體系守到美斯,當年啲比利會比人守到收皮
美斯番到過去應該得剷斷腳先可以阻到佢
c丹而家睇番,有啲係施慢曬反攻係度向後扭而唔係即傳

佢其實有一樣嘢被忽略咗，係佢好少甩波，雖然腳法速度麻麻，但好多時候一給就有空位交波唔會格硬嚟導致失波

咁只係踢法同戰術唔同
以拖舟球技，點會適應唔到十幾年後的足球世界
佢仲要教波都掂

比利、馬勒當拿、告魯夫都係實際型
唔算玩波型
講玩波，到尼馬、細哨都未到佢地

佢罰球入波可能仲勁過碧咸

我覺得佢腳法幾好

邊位舒耶樹

擺明過頭波對住個走位落點斬，兩球波防線冇犯錯同跳到盡都頂唔到，

傳波嘅嘢一係得一係失架啦，傳完輸反擊完成唔成立，又唔係8個球員喺禁區等波到

後邊嗰啲唔評論，同碧咸呢兩個gif斬得靚根本冇關係

我賭你呀婆應該唔得

嗰年代咁多有腳法嘅神人，佢算平平啦😅

過多幾年
10後
覺唔覺美斯好廢

算係識斬波 發覺夠curve係最重要

落點係其次 一啲所謂好落點啲後衞直覺都去到守

有時啲奇怪落點對方意識唔到去到最後一刻先預判到已經太遲

力度就睇接應者功力 個波越快對方越易出錯

以前啲波冇逼得咁緊，進攻球員多啲發揮

淨係第一點都錯啦，你全場90分鐘可以痴實個前鋒？個波係中場，個前鋒又係世界級，個波傳埋黎直線都封到，但以家係有曲線。

仲話人鳩斬，訓係度都中腳

咁視乎你想要咩，施丹唔係下下要過人，拎位粒波，引兩三個埋黎，隊友多D空位

如果俾個d舊人射
應該入好多球

好多00 後

我諗佢係10後

果兩個gif喎，同埋對中堅都長時間同對方正前企埋一齊,除左個正前墜後造波姐
果兩個gif我唔明點解話個左中堅失誤都好似個個唔認同

兩個gif個左中堅都係企定左係到以為自己頂得到個波去迎頂但air左
佢地肯跑後一兩步絕對有能力清到出底線
而且退一步，佢地包落個中鋒到比壓力落去都唔會射得咁輕易

燒味祖師爺

你當個前鋒同你速度一樣？就算一樣，佢起動先，唔係咁易包到。另外都話個波有曲線，佢地已經封左條直線，所以唔係犯錯。

個波省落anti goal 隻腳入咋嘛

如果碧咸加C朗會係咩組合
下下斬到比牙朗個頭頂爆

你睇返，對藍衫果隊果球,個左中堅係直頭向右下方跑而唔係向個波既落點跑喎
甚至佢打橫跑都清到個波

個波絕對未快到中堅無反應去處理

阿諾勁啲

你睇就高空鏡頭就咩都知，實際係另一中堅無啦啦包左越位，你全速跑都未捉得住個前鋒，前鋒都係僅僅伸腳到。你仲要叫佢唔好理，搶落點？

睇返gif ,獌果球中堅真係無做錯，我focus 左係皇果球

你睇返個中堅，佢向左紅色方向跑而唔係近d既藍色方向跑
藍色個位仲要近d，佢絕對係判斷錯誤
的確我睇高空鏡頭同重播梗係咩都知，但唔影響佢應該向後跑而唔係向前跑但頂空氣

咁多個 post 都冇人講
佢個隻斬唔同人地後場斬上去，好似拋物線咁跌落黎，好難做到射門
點解佢斬啲波前鋒咁易接應，係因為佢個波係西住咁去，前鋒就可以打橫走去接應即時射門，點解底線傳中易入就係咁解，前鋒係做一下直接攻門
你搵個係三閘線都可以球球斬到個波打橫入禁區睇下呀人地 Adidas 特登出對 predator 有坑紋系列搞到個波可以再西啲呀

你自己睇下個波係空中個弧度先啦，講。。。仲要向緊前跑呀

碧咸最叻射12碼

Ching 都幾識講笑

你9斬入俾我睇

底 線出界～

講到而家隊隊都可以90分鐘逼撚到你斬唔撚到波咁

佢地話碧咸扭波/其他野廢都可以理解，話佢鳩斬

宜家長傳都係求到位比自己隊友企定定拎到
唔係講求侵略性
冇得比較
近幾年最接近應該得KDB似

真野廢事講出黎啦
佢地無面

啲人話碧咸企定斬波其都岩嘅，不過佢做決定好快，其實好難逼，而且佢K 角位出十幾廿碼就可以斬，個波又快又西，其實好撚大威脅，亦有利閘位上嚟助攻。

講企定定踢波，同期阿根廷班中場就真係企係到踢，華朗，烈基美果堆。

上面有人話第一球個中堅失誤 大佬其實真係唔係幾關兩個中堅事 呢球真係傳得靚 同埋大哨 (好似係?) 又接應得好即射

因為而家無人比到呢d波

如果可以迫到在人起到腳 咁場場都零比零

回傳叫基本功

我相信而家有人有佢斬波7成已經好屈

Exact7ly, kdb俾d波又係好毒

應該係摩連奴車一嗰陣時half space 進攻帶起左個潮流

98年世界盃罪人
02年隊長身份90分鐘+罰球絕殺希臘入世界盃
當年睇live睇到好激動

D 大球會應該搵連登仔做教頭,同埋應該要寫信去質疑返d 大賽可信性同認受性,西甲英超世足完全唔撚掂,所以令到碧咸呢d 廢西靠靚仔都可以成名

早喺1998年亨利都右腳打左翼啦

巴塞都會斬波入禁區頂啦

打龍，斬完波收工

請問聲佐仔做到世三未？

進攻同防守唔洗腦

佢只右腳

邊個位唔要

屌，原來同個岸尻既講左咁耐

真，回傳地波之鬼

碧咸唔係底線出波都係會落後西 好易拎好痴腳

連阿叔都讚好......

好撚勁。。。

你估靠靚仔就可以係皇馬立足

代替呢家既卻奧斯都得

應該係話費sir 唔會用靠靚仔既球員, 佢情願碧咸唔好咁靚仔唔好咁多緋聞廣告

四年三屆英超助攻王（97-98, 99-00,00-01)

真係落過大場踢波就會知道
從球員既視角
咁樣睇一眼就計好方向、力度同孤度
最後作出一刀割開對手成條防線嘅長傳
實際上係好撚好撚超級難

巴黎簽佢好大程度係名氣>作用啦

唔敢話最早，
但摩連奴就係好早將呢套發揚光大

法甲唔講啦，有睇歐聯表現絕對見得人啦

我都覺，依家全世界都追求接近同一種踢法咁滯，以前變化好似多啲
依家好多閪波落後緊都仲係位換位

你9講

仲有樣勁係佢k角位到底線附近出波係唔使點拉弓的
Un一un 腳內檔就出到
易防就唔會場場斬到咁多腳

雖然有時係太快斬 但成隊波都知係咁 又配合到 問題不大
同埋佢基本功唔差 往往控到有利下個動作的位置
扭人就天份有限嫁喇 但turnover都係少 佢總諗到點護球同出到個波

最致命係02對巴西 跳起一避 巴西就反擊搞掂 太勁

仲有迪天路時代的南華

以前睇波, 尤其係世界盃. 覺得每一個國家都好有 "性格".

荷蘭嘅全能足球, 德國嘅機動型, 意大利嘅絕對防守, 英格蘭嘅底線傳中, 南美 / 森巴足球.........

以前睇英超, 冇講話邊一隊波一定會贏, 就算係曼聯都經常落後. 每一隊都有機會, 澳洲孖寶列斯, 亨利時代阿仙奴, 舒利亞時代紐卡素......

就算係球員都好有性格, 踢法都好獨特. 反而而家個個好似機器咁樣.

屌都唔知點解90 / 00 年代乜嘢都好啲......

因為時代進步
所有野資本同效益行先
全部都規範化公式化

巴咩塞，鏝就真

閃電十一人？

你都傻嘅
你睇吓阿諾，斬波方法同落點有啲似碧咸，佢面對逼搶咪一樣咁樣踢，乜鬼年代唔同戰術唔同
丙朗轉型係因為佢知道佢咁嘅踢法一定踢得唔耐，所以先轉型

華朗係撚企喺度踢，佢hold波唔係頂級要靠不斷跑動現位策應，拉素時期佢有時仲跑得多過尼維特。

碧咸 啲擺波 先真正叫踢波 控制到粒波 好似打士碌架 咁
話擺個個位就個個位

巴黎都有穩定正選

當年半季 佢出左14場(10法甲2法杯2歐聯)
場數黎計真係唔算少

但係14場加埋出得542分鐘
平均每場40分鐘都無

你同我講穩定正選？

拖舟55腳的

9斬都入，你吹得佢漲

勁撚到

呢兩球大哨 同 雲佬都處理得好撚勁